http://www.netlaputa.ne.jp/~arcadia/ah/ahchara.html

主要登场人物介绍

---

**Character**

> グラス・ハート  
> 【Glass-Heart】  
> 胸に大きな傷のある、本作の主人公。台湾に拠点（のひとつ？）のある"組織"の暗殺部隊「朱雀部隊」のエリート中のエリートの少女（2001年5月現在15歳）だ。完璧な暗殺技術と繊細すぎる手口から、仲間に畏怖と嫉妬まじりに「ガラスの心臓＝臆病者」と呼ばれたのがコードネームの由来。"組織"から自由になるために自らの命を絶とうとし心臓を失うが、強奪したドナー心臓を移植され、"組織"に生かされ続ける。その心臓は交通事故死した槇村香のものであった。内なる声に導かれる、彼女の運命は。  
>   
>   
> 冴羽 獠  
> 【Ryo Saeba】  
> 別名「シティーハンター」。新宿を拠点とする闇の始末屋（スイーパー）で、あらゆる武器に精通。年齢経歴は不明。パートナーだった槇村香を交通事故で失うも、香の事を「カミサン」と呼び、誰かに移植されたであろう香の心臓を探し続ける。「新宿の一発狼」を名乗り、日夜ナンパやのぞきに精を出しているが、その真の目的は「胸に手術痕のある女を探すためだ」というのはどこまで本気なのか。どこまで本能なのか。  
>   
>   
> 槇村 香  
> 【Kaori Makimura】  
> 獠のよきパートナーだったが、二人のウェディングの記念写真を撮ろうとする日に、交差点でひかれそうになった子供をかばって命を落とした。ドナー登録者であったため心臓が摘出されたが、輸送中に心臓は強奪されてしまう。その「至上最強の」心臓は"組織"によってグラス・ハートに移植され、内なる声となって彼女を導く…。  
>   
>   
>   
> 野上 冴子  
> 【Saeko Nogami】  
> 警視庁新宿西警察署の警察官。現在は署長であるようだ。「新宿 ドナー心臓強奪事件」の形式上の解決を潔しとせずとも、プッツリと途切れた手掛りの糸になすすべがない。獠（の習性）を深く理解している女性の一人。  
> （名字は、第9話にて「野上」姓のままである事が判明）  
>   
>   
> 海坊主  
> 【Umibozu】  
> 裏稼業を引退し、喫茶店「CAT'S EYE」を営む元スイーパー。「海坊主」の名は捨てたと言うが…。目の見えない分、カンが鋭く、目に頼る人間には見えないものも見えるらしい。獠のよき理解者。  
>   
>   
> 李 大人  
> 【Ri-taizin】  
> "組織"の重要人物である事以外、詳細は不明。少なくとも台湾にある屋敷の責任者であり、治療中のグラス・ハートの生殺与奪の権限はこの男が持っていた。覚醒したグラス・ハートの、今までとは正反対の大胆な破壊の手口を目の当たりにし、何かを企むかのような笑みを見せる。CHとも過去に因縁があるのか？  
>   
>   
> 
> ---
> 
>   

---

ver.010715

● [back](./jmc2.md) ●